【老鼠之城】澳洲雪梨老鼠多過人 體型好似貓咁大

【新增影片】
澳洲雪梨鼠患嚴重，老鼠數量比人口更多，而且體型有貓般大，市議會收到的相關投訴大增75%，令他們頭痛不已。

雪梨除了橫街窄巷有老鼠，甚至旅遊熱點如海德公園和環形碼頭都現鼠蹤。由於老鼠帶有病菌，會引發肝臟疾病和傳播沙門氏菌，因此鼠患亦帶來衛生問題。

市議會獨立議員維多卡斯(Angela Vithoulkas)說，雪梨以前也有老鼠，但沒有現在那麼多，她希望所有新建築均能採取一些新的滅鼠方法。

市議會發言人說，由於近日拆樓和建樓項目增多，令老鼠急速繁殖，市議會會定期進行諸如放老鼠藥等滅鼠行動。當地一位滅鼠專家說，老鼠數量可以控制，但要將之完全滅絕是不太可能。

澳洲新快網

全民養貓

但係澳洲d貓又成隻狗大

咁啲狗會唔會老虎咁大隻

貓係澳洲冇天敵,依家澳野貓已經令好多動物絕種/瀕危,澳洲每年都會毒殺百萬隻貓,但都追唔上貓既繁殖速度

殺完貓到老鼠瘋狂繁殖，要點搞

悉尼老鼠

鼠患

不嬲城市人同老鼠嘅比例都係至少1比5㗎啦
話知你整到新加坡咁乾淨都一樣

點解聽親澳洲啲動物都係無天敵？

sydney d 火車站既老鼠係識上落樓梯
同埋真係一堆一堆咁
都幾千奇百趣

唔通全部食草

澳洲地理上大獨立
自己一個大島咁
本身有自成一角嘅生態圈/食物鏈
隨便帶樣新物種入去都好撚麻煩

當年有人喺美國放生鯉魚
結果因為當地冇野食鯉魚
鯉魚又乜春都食
啲河嘅生態平衡係搞亂晒

而家出入境對農產品嘅管制咁嚴
就係怕會帶埋啲當地本身冇嘅害蟲入境

唔係紐西蘭咩？

兩個地方一擔擔

班原生種日日好食好住
垃撚圾到
絕哂種佢算啦

澳洲中國人唔夠多

派梁美芬過去

響渠入面裝紫外光燈殺菌

支持引入中國人滅鼠

話比中國人知澳洲老鼠肉有提高性能力作用

如果鼠王過去統治班老鼠 悉尼可食屎了

所以宜家大量引入中國人

直指華人

一望標題即刻諗到

紐西蘭好好多 d錢用曬落保育大自然 連發展既錢都差唔多冇

屌你讚緊定彈緊

右邊兩隻大老鼠又真係幾大。。

一堆新會然

個日車中一隻

哥達黎既

咁啲老虎會唔會又成隻大笨象咁大隻

竟然唔係黑色

幾可愛呢

雪梨大學入面都大把
我以前凌晨成日會沿住Princess Highway經Newtown, Sydney Uni跑落CBD
ー入大學範圍, ー定有十幾隻老鼠係d草叢, 垃圾桶, 坑渠入面, 有四, 五隻就周圍跑黎跑去

呢隻應該係倉鼠